\input{../preamble.tex}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Движение по окружности}{9 класс}
	\task{
		Колесо вращается по закону $\varphi = 5\unit{рад / с} \cdot t - 1\unit{рад / с}^2 \cdot t^2$. Найдите в конце первой секунды вращения угловую скорость колеса, а также линейную скорость и полное ускорение точек, лежащих на ободе колеса. Радиус колеса $20\unit{см}$.
		\answer{
			$\omega (t) = 5\unit{рад / с} - 2\unit{рад / с}^2 \cdot t$\\
			$\omega (1) = 3\unit{рад / с}$\\
			$v (1) = R \cdot \omega (1) = 0{,}6\unit{м / с}$\\
			$a = \sqrt{ \left( \frac{v^2}{R} \right)^2 
						+ 
						\left( \beta R \right)^2  } = 1{,}84\unit{м / с}^2$
		}
	}
	\libproblem{1001}{1.68}
	\libproblem{1001}{1.65}
	\libproblem{savchenko}{1.3.24}
	\libproblem{city}{2000-09-4}
	\libproblem{savchenko}{1.3.26}
	%	\libproblem{city}{2001-09-3}
}

\end{document}